export const preguntasNivel3 = [
  { // Pregunta 1
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le dice a una máquina programable que nos ayuda?", 
    respuesta: "robot",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Los robots son fundamentales en la automatización de procesos industriales.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa en los que podríamos llamar 'amigos de metal', y que nos ayudan en los procesos en mecatrónica. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 2
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le dice a un dispositivo que 'siente' el entorno?", 
    respuesta: "sensor",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Los sensores son esenciales para recopilar datos del entorno en sistemas automatizados.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en algo que mide o detecta cambios en el entorno, es decir, magnitudes. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 3
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le dice a un dispositivo que 'actua' físicamente?", 
    respuesta: "actuador",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Los actuadores son cruciales para convertir señales en acciones físicas en sistemas automatizados.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa nuevamente en la pregunta. Algo que 'actua'. Si lo piensas bien, la respuesta se encuentra ahí. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 4
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a un motor con control de posición?", 
    respuesta: "servo",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Los servomotores son vitales para aplicaciones que requieren control preciso de posición y velocidad.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en un motor que se usa mucho en robótica, y que su nombre es una abreviación; además, la palabra es parecida al nombre de un animal que se encuentra en varios bosques, y en películas. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 5
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se llaman las placas de prototipado rápid?", 
    respuesta: "arduino",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Arduino es una plataforma de prototipado electrónico de código abierto muy popular entre los entusiastas de la mecatrónica.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. La respuesta también es toda una plataforma y conjunto de elementos, usada por muchos jóvenes que desean incursionar en la mecatrónica. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 6
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cuál es el nombre del objeto en donde se almacena energía, y que además es portátil?", 
    respuesta: "bateria",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Las baterías son esenciales para proporcionar energía portátil a dispositivos electrónicos.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en algo que usas para que, por ejemplo, tu reloj despertador funcione. O tu control de Xbox. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 7
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cuál es la fuerza que hace girar algo?", 
    respuesta: "torque",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! El torque es una medida de la fuerza que puede causar que un objeto gire alrededor de un eje. Es fundamental en mecánica y mecatrónica.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa en una palabra que empieza con 't', y que es muy usada en mecánica. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 8
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a la diferencia de potencial eléctrico?", 
    respuesta: "voltaje",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! El voltaje es una medida de la diferencia de potencial eléctrico entre dos puntos. Es fundamental en electrónica y mecatrónica.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en una palabra que empieza con 'v', y que es muy usada en electrónica. Es lo que 'empuja' electrones. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 9
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a un medidor de giro o posición?", 
    respuesta: "encoder",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! Los encoders son dispositivos que convierten el movimiento mecánico en señales eléctricas para medir la posición o velocidad angular.",
    dialogoIncorrecto: "No es la respuesta, amigo. Piensa en un 'medidor de giro', o en algo que se usa para medir la posición angular de un eje. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  },
  { // Pregunta 10
    pregunta: "Aquí va la pregunta: ¿cómo se le llama a las 'instrucciones' que van dentro de un equipo?", 
    respuesta: "firmware",
    dialogoCorrecto:  "¡Correcto! El firmware es un tipo de software que está programado directamente en el hardware de un dispositivo para controlar su funcionamiento.",
    dialogoIncorrecto: "Lo siento, esa no es la respuesta, amigo. Piensa en una palabra que empieza con 'f', y que es una palabra muy parecida a 'hardware'. Vamos, ¡intenta de nuevo!"
  }
];
